%LECONs: 106 (groupe lineaire); 153 (Polynome et reduction)
%DEVs: O(p, q)
On va étudier le cas de la réduction simultanée (dans le cadre de la diagonalisation et de la trigonalisation) \cite[p.164]{Gourdon-algebre}.

\begin{prop}
	Soient $f, g \in \mathcal{L}(E)$ tels que $f \circ g = g \circ f$. Alors,
	\begin{enumerate}
		\item Tout sous-espace propre de $f$ est stable par $g$ (en particulier $\ker f$).
		\item $\mathrm{im} f$ est stable par $g$
	\end{enumerate}
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		\begin{enumerate}
			\item Définition de l'espace propre et commutativité
			\item Définition de l'image et commutativité
		\end{enumerate}
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{theo}[Diagonalisation simultanée]
	Si $f, g \in \mathcal{L}(E)$ sont diagonalisables et qu'ils commutent, alors il existe une base commune de diagonalisation de $f$ et $g$ (on dit que $f$ et $g$ sont co-diagonalisable).
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On utilise la proposition pour diagonaliser $g$ dans les sous-espaces propres de $f$
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{req}
	La réciproque est vraie: on montre que $f$ et $g$ commutent dans cette base.
\end{req}


\begin{theo}[Trigonalisation simultanée]
	Si $f, g \in \mathcal{L}(E)$ sont trigonalisables et qu'ils commutent, alors il existe une base commune de trigonalisation de $f$ et $g$ (on dit que $f$ et $g$ sont co-trigonalisable).
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		\begin{description}
			\item[Préliminaire] Utilisation de la proposition pour montrer que $g$ est trigonalisable sur les espaces propres de $f$. On procède par récurrence : pour montrer l'hérédité, on a deux méthodes
			\item[Méthode 1] On utilise les notions de transposée et d'orthogonalité
			\item[Méthode 2] On exhibe un élément de cette base et l'hypothèse de récurrence nous donne le reste.
		\end{description}
	\end{proof}
\end{footnotesize}